[煮食台] 想整tiramisu 求交流

十年前整過一排蛋榚 放低晒
最近想整tiramisu 比個素食朋友
求一個好嘅食譜
同買材料地點 以前好似過海去二德惠
依家有咩地方多選擇
打蛋機比人一借無回頭要買過
有咩推薦

旺角有間野有唔同package包哂用具材料..2手fingfing 行入去就得..應該岩你..x假期早排日日做廣告

屌新假期老母
我要自己整唔要預拌粉
一來難食 二來通常有魚膠粉 朋友唔食得
基本工具我有 餅模 蛋糕刮 磅 量匙 嗰啲

食素無得用生雞蛋唔啱佢食

雞蛋同牛奶佢都食嘅

Google 烘焙店+地區都有堆result啦

其實如果你朋友食蛋奶素嘅話好似冇乜需要改食譜
我諗最大分別應該都係食材質素
買隻靚啲滑啲香啲嘅cream cheese已經好唔同

戴返頭盔先
有錯請指正

Cucchiaio d'Argento 係意大利一本幾出名既cookbook黎
唔識意大利文唔緊要 因為有圖+google translate

小白原來有煮野

哇 我除左 都唔知可以講咩好
多謝巴打
放假去執貨

我地share account
不過佢本身都有煮野

好多食譜都唔正宗 同會落魚膠粉令個蛋榚企身
魚膠粉係動物蛋白黎㗎

同埋無記錯嘅話tiramisu 係無cream cheese

女女女

Sorry 我有J㗎

我未整過有魚膠粉嘅食譜
定係叫Mascarpone cheese？
我認個產品樣sorry

傳統用Mascarpone cheese
用cream cheese會有陣酸味同硬身啲
不過冇Mascarpone可以用cream cheese + whipping cream + 砂糖

應該會跟上面個巴打嘅食譜
想問下落蛋白霜同cream 係味道上分別係咩？
因為兩樣野分別都幾大 不過有食譜會用cream 有啲用蛋白霜

Tiramisu用蛋白霜
蛋白霜好少聽到話生食, 頂多係梳乎厘咁唔焗透
蛋糕搽面, 唧花, 或者唔焗嘅甜品係用whipping cream
牛奶整嘅whipping cream好濃奶味植物性忌廉味道淡同感覺唔係好自然, 而且本身已經落咗糖, 成件甜品落幾多糖會難計啲
生蛋白就未食過, 但係就咁聞都好腥吓,
就咁打成蛋白霜生食應該唔得

另外Bosch有隻手提打蛋機個底可以裝枝攪拌棒變食物處理機

正宗做法就係用蛋白霜
反而好多變形係用忌廉 可能襟放啲 或者好味啲
我都睇緊Bosch 個隻 好似話轉速高啲

口感用meringue 好好多

啱啱google過, 轉用cream好多時係怕生蛋有沙門氏菌
用蛋嘅食譜傳統係meringue, 另一啲食譜就用sabayon(蛋+糖+Marsala酒低溫煮到杰)